# ListBoxer
Программа должна представлять собой систему управления текстовыми списками. Предоставляемый функционал распределяется по двум категориям:

1. управление визуальным отображением содержимого списка
2. поддержка типичных операций над содержимым списка

Определим понятие *элемент списка* — это текстовая строка длиной от 1 до 10 символов в кодировке **UTF-8**, содержащая цифры и/или буквы различных регистров. Можно использовать символы любого доступного языка за исключением специальных символов (возврат каретки, перевод строки и т.д.).

В данном документе под *регулярным выражением* понимается регулярное выражение, заданное в **PCRE**-синтаксисе (**P**erl **C**ompatible **R**egular **E**xpressions). Подразумевается, что будет использоваться только подмножество языка PCRE, включающее в себя только обработку однострочных элементов.

### I. Варианты использования

1. Пользователь вносит данные в список, возможно, сортирует его и сохраняет результат в файл
2. Пользователь поочерёдно открывает сохранённые на внешнем носителе списки и сливает их в один
3. При первом сохранении предлагается задать имя файла, при последующем задействовании элемента управления "Сохранить" данные записываются в тот же файл, перезаписывая его. Использование же элемента управления "Сохранить как" позволяет каждый раз сохранять текущие элементы в списке с заданием нового имени для файла
4. В любой момент времени пользователь может воспользоваться элементом управления "Новый файл", который возвращает интерфейс программы к начальному состоянию, готовому для ввода данных

### II. Требования к поддерживаемым операциям над содержимым списка

1. добавление элемента в хвост списка (поведение по умолчанию при отключенной сортировке)
2. удаление выделенного элемента из списка
3. удаление элементов списка, удовлетворяющих регулярному выражению, заданному пользователем
4. полное удаление элементов (очистка списка)
5. сохранение списка на внешний носитель. Элементы списка сохраняются в том же порядке, в котором они отображаются в области отображения списка
6. загрузка списка со внешнего носителя. Предполагается, что к нему будут применены настройки по умолчанию
7. возможность слияния содержимого текущего списка с выбранным списком, сохраненным ранее на внешнем носителе
8. журналирование операций, производимых над содержимым списка для обеспечения возможности отката к предыдущему состоянию. Подразумевается, что откат возможен для операций, совершенных только в рамках текущей рабочей сессии. Если список был **только что** загружен со внешнего носителя и еще не производилось никаких операций (добавление элементов в список/удаление элементов из списка и т.д.), то опция отката остается недоступной до *первого* совершённого действия

### III. Требования к графическому интерфейсу пользователя

Интерфейс программы должен быть разработан в конктексте парадигмы взаимодействия с пользователем в оконной среде. Конкретное расположение элементов управления остается на усмотрение разработчика, но, с требованием, что **GUI** будут спроектированы с учетом гайдлайнов **Microsoft**.

После запуска программы должно отображаться главное окно с пустым списком и активными элементами управления, ответственными за изменение содержимого списка.

Требования к управлению визуализацией:

1. возможность применить фильтр, задаваемый регулярным выражением, к содержимому списка для отображения только удовлетворяющих ему элементов
2. наличие элементов управления, ответственных за включение/отключение сортировки, которая по умолчанию неактивна

Пользователь может по своему желанию включать и отключать режим сортировки в любой момент времени. Если сортировка включена, то при этом добавляемые элементы вставляются в то место списка, которые они должны занимать согласно сортировке. При слиянии поведение должно быть аналогичным.

Дополнительное требование к интерфейсу — программа должна поддерживать отображение короткой справки о возможностях программы. Контекстная справка не требуется. Также необходимо всегда запрашивать подверждение у пользователя на проведение любой потенциально деструктивной операции (закрытие программы, удаление элементов или очистка списка и т.д.), если только подобное поведение не отменено явно с помощью булева свойства в конфигурационном файле. Предлагать автоматическое сохранение не требуется.

### IV. Технические требования
1. Программа должна работать в семействе операционных систем **Windows**, начиная с операционной системы **Windows 7**.
2. Программа должна быть реализована как портативная - запускаться со внешнего носителя, имея в своей директории все необходимые для работы дополнительные динамические библиотеки (если нужно) и конфигурационные файлы (если нужно). Формат конфигурационных файлов - **ini** (стандартные файлы настроек операционной системы **Windows**). Вносить изменения в реестр **запрещено**. Из последнего следует, что открытие сохраненного на внешнем носителе списка должно быть реализовано только внутри программы как модальное окно выбора файла, то есть через вызов диалогового окна **Windows** "Открыть файл".
3. Предполагаемый формат настроек - наличие некоторого заголовка в первой строке, позволяющего пользователю идентифицировать этот файл как файл настроек ListBoxer, а в последущих строках - бинарные правила. Например, *AllowResize = true* или *AllowResize = 1*. Конкретный набор правил определяется разработчиком, исходя из его видения того, что следует оставить на усмотрение пользователя.